##Checkpoint## Identification of common KPI ##

indicateurs de performance commerciaux:
	1- Le taux de satisfaction client: indicateurs clé pour mesurer la satisfaction client.
	2- Le montant moyen d'une transaction: permet d'identifier les risques éventuels, savoir si l'empleur des contrats augmente, etc...
	3- Le chiffre d'affaire.

Indicateurs de performance pour le service après vente SAV:
	1- Le taux de Résolution au Premier Contact: mesure la proportion des demandes de support qui est solutionnée lors du premier contact 
		sans nécessité d’une nouvelle prise de contact de la part du client.
	2- La Durée Moyenne de réponse: le temps d'attente du client avant que sa requête ne soit prise.
	3- Le nombre de nouveaux tickets: le taux de nouveaux tickets de produits à réparer ou à remplacer.

Indicateurs de performance pour la gestion de projet:
	1- Taux d'avancement: permet de savoir le taux d'avancement du projet.
	2- Coûts des retards: permet de savoir ce que coûte le retard.
	3- Coût réel: permet de savoir le coût réel du projet.

Indicateurs de performance administratifs et financièrs:
	1- Écart sur Chiffre d’Affaires: permet d'avoir une vue réelle sur les performances financières.
	2- Seuil de rentabilité: Le calcul du Seuil de Rentabilité permet au dirigeant de savoir le niveau de Chiffre d’Affaires 
		en dessous duquel il faut absolument éviter de descendre.
	3- Coût d’intégration de nouveaux employés: permet de faciliter le contrôle des coûts de la masse salariale et la capacité de production.

Indicateurs de performance pour les ressources humaines:
	1- Taux d'absentéisme: mesure la fréquence à laquelle les employés ne se présentent pas au travail pour cause de maladie ou autre.
	2- Taux de promotion: permet d'analyser les efforts en matière de formation, les taux de turnover etc...
	3- Taux d’acceptation des offres: mesure le pourcentage de candidats qui acceptent des offres d’emploi.
	
Indicateurs de performance pour le e-commerce:
	1- Taux de conversion: mesure la part du traffic sur le site web qui se transforme en achat.
	2- Taux de retour: mesure le nombre de commandes retournées ou remboursées par rapport au nom total de commandes réalisées.
	3- Coût d’acquisition client: mesure le montant dépensé pour générer du traffic par commande.

Indicateurs de performance pour les abonnements:
	1- Le coût d’acquisition client: mesure le montant à dépenser par nouveau client.
	2- Le revenu moyen par utilisateur: mesure le revenu moyen que rapporte chaque utilisateur.
	3- Les revenus mensuels récurrents: mesure montant des revenus prévisionnels générés chaque mois par les abonnements.
	
Indicateurs de performance pour l’exploitation:
	1- La performance sociale : le bilan social récapitule les principales données chiffrées permettant d'apprécier 
		la performance sociale et les rapports sociaux au sein d'une entreprise. 
	2- La performance sociétale : indique l'engagement de l'entreprise dans les domaines environnementaux, humanitaires, culturels.
